[
    {
        "question": "আমাকে কাল সন্ধ্যে ৫টায় ডাকা হয়েছিল",
        "words": {
          "4": "called",
          "1": "evening",
          "3": "I",
          "2": "am",
          "5": "last",
          "6": "5",
          "7": "was",
          "8": "pm",
          "9": "at",
          "10": "me",
          "11": "he",
          "12": "calls"
        },
        "answers":[[3,7,4,9,6,8,5,1],[3,7,4,5,1,9,6,8]]
    },
    {
        "question": "সে একটা ফোন পেয়েছিল",
        "words": {
          "4": "phone",
          "1": "she",
          "3": "a",
          "2": "get",
          "5": "calls",
          "6": "in",
          "7": "call",
          "8": "got",
          "9": "called",
          "10": "to",
          "11": "was",
          "12": "gets"
        },
        "answers":[[1,8,3,4,7]]
    },
    {
        "question": "তাকে ডেকে দাও",
        "words": {
          "4": "called",
          "1": "to",
          "3": "give",
          "2": "call",
          "5": "you",
          "6": "him",
          "7": "he",
          "8": "at"
        },
        "answers":[[2,6]]
    },
    {
        "question": "সে তার বন্ধুকে ডাকতে পারতো",
        "words": {
          "4": "could",
          "1": "to",
          "3": "friend",
          "2": "was",
          "5": "he",
          "6": "at",
          "7": "his",
          "8": "call",
          "9": "can",
          "10": "called"
        },
        "answers":[[5,4,8,7,3]]
    },
    {
        "question": "রবিন শ্যামলকে চেঁচিয়ে ডাকে",
        "words": {
          "4": "Rabin",
          "1": "loudly",
          "3": "called",
          "2": "loud",
          "5": "calling",
          "6": "call",
          "7": "Shyamal",
          "8": "to",
          "9": "at",
          "10": "shouting",
          "11": "calls",
          "12": "shouts"
        },
        "answers":[[4,11,7,1],[4,11,7,10],[4,12,8,6,7],[4,11,7,2]]
    },
    {
        "question": "অনু শ্যামলীর কাছে সাহায্য চেয়েছিল",
        "words": {
          "4": "Shyamali",
          "1": "ask",
          "3": "asked",
          "2": "was",
          "5": "asking",
          "6": "help",
          "7": "Anu",
          "8": "near",
          "9": "for",
          "10": "asks",
          "11": "to",
          "12": "from"
        },
        "answers":[[7,3,4,9,6],[7,3,9,6,12,4]]
    },
    {
        "question": "আমাদের কি তাদের একটা মিটিঙে ডাকা উচিৎ ?",
        "words": {
          "4": "can",
          "1": "asked",
          "3": "meeting",
          "2": "should",
          "5": "them",
          "6": "shall",
          "7": "in",
          "8": "a",
          "9": "we",
          "10": "for",
          "11": "ask"
        },
        "answers":[[2,9,11,5,10,8,3]]
    },
    {
        "question": "দেবু জিজ্ঞেস করলো, \"তুমি কেমন আছ\" ?",
        "words": {
          "4": "Debu",
          "1": "you",
          "3": "how",
          "2": "health",
          "5": "asks",
          "6": "are",
          "7": "your",
          "8": "asked",
          "9": "had",
          "10": "is"
        },
        "answers":[[4,8,3,6,1],[4,9,8,3,6,1],[4,9,8,3,10,7,2],[4,8,3,10,7,2]]
    },
    {
        "question": "যদি আমায় জিজ্ঞেস করো, আমি বলবো, না",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "I",
          "3": "to",
          "2": "say",
          "5": "ask",
          "6": "shall",
          "7": "said",
          "8": "me",
          "9": "tell",
          "10": "no",
          "11": "if",
          "12": "are"
        },
        "answers":[[11,4,5,8,1,6,2,10],[1,6,2,10,11,4,5,8]]
    },
    {
        "question": "হেমা অনেক প্রশ্ন জিজ্ঞেস করে",
        "words": {
          "4": "questions",
          "1": "has",
          "3": "many",
          "2": "asking",
          "5": "asks",
          "6": "ask",
          "7": "to",
          "8": "Hema",
          "9": "much",
          "10": "lot",
          "11": "of",
          "12": "asked"
        },
        "answers":[[8,5,3,4],[8,5,10,11,4]]
    },
    {
        "question": "সীতা প্রতিদিন গল্পের বই পড়ে",
        "words": {
          "4": "Sita",
          "1": "books",
          "3": "has",
          "2": "read",
          "5": "is",
          "6": "reading",
          "7": "everyday",
          "8": "to",
          "9": "in",
          "10": "of",
          "11": "story",
          "12": "reads"
        },
        "answers":[[4,12,11,1,7],[7,4,12,11,1]]
    },
    {
        "question": "সে বললো \"আমি ক্লাস ফাইভে পড়ি\"",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "five",
          "3": "said,",
          "2": "class",
          "5": "was",
          "6": "read",
          "7": "reading",
          "8": "says,",
          "9": "he",
          "10": "in",
          "11": "told,",
          "12": "am"
        },
        "answers":[[9,3,4,6,10,2,1]]
    },
    {
        "question": "বইপড়া ভালো অভ্যেস",
        "words": {
          "4": "good",
          "1": "to",
          "3": "read",
          "2": "reading",
          "5": "is",
          "6": "for",
          "7": "habit",
          "8": "books",
          "9": "a"
        },
        "answers":[[2,8,5,9,4,7],[1,3,8,5,9,4,7]]
    },
    {
        "question": "তুমি কোন ক্লাসে পড়ো ?",
        "words": {
          "4": "class",
          "1": "in",
          "3": "do",
          "2": "at",
          "5": "read",
          "6": "does",
          "7": "which",
          "8": "you",
          "9": "reading",
          "10": "are"
        },
        "answers":[[7,4,3,8,5,1],[1,7,4,3,8,5]]
    },
    {
        "question": "সে চেঁচিয়ে খবরের কাগজ পড়েছিল",
        "words": {
          "4": "reads",
          "1": "loudly",
          "3": "reading",
          "2": "the",
          "5": "was",
          "6": "newspaper",
          "7": "read",
          "8": "had",
          "9": "he",
          "10": "readed"
        },
        "answers":[[9,7,2,6,1],[9,7,6,1]]
    },
    {
        "question": "যমুনা তার বাবাকে প্রায়ই চিঠি লেখে",
        "words": {
          "4": "Jamuna",
          "1": "father",
          "3": "writing",
          "2": "her",
          "5": "writes",
          "6": "write",
          "7": "is",
          "8": "letter",
          "9": "wrote",
          "10": "often",
          "11": "to"
        },
        "answers":[[4,10,5,8,11,2,1],[10,4,5,8,11,2,1],[4,5,8,11,2,1,10]]
    },
    {
        "question": "অর্ডারটা কাগজে লেখা আছে",
        "words": {
          "4": "writing",
          "1": "paper",
          "3": "is",
          "2": "the",
          "5": "written",
          "6": "has",
          "7": "order",
          "8": "on",
          "9": "the",
          "10": "be",
          "11": "to",
          "12": "in"
        },
        "answers":[[9,7,3,5,8,2,1],[2,7,3,5,8,9,1]]
    },
    {
        "question": "শরৎচন্দ্র অনেক গল্প লিখেছিলেন",
        "words": {
          "4": "stories",
          "1": "has",
          "3": "Saratchandra",
          "2": "story",
          "5": "written",
          "6": "many",
          "7": "to",
          "8": "write",
          "9": "wrote",
          "10": "had"
        },
        "answers":[[3,9,6,4]]
    },
    {
        "question": "সে দুহাতে লিখতে পারে",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "writes",
          "3": "may",
          "2": "write",
          "5": "hands",
          "6": "with",
          "7": "can",
          "8": "both",
          "9": "to",
          "10": "the",
          "11": "in"
        },
        "answers":[[4,7,2,6,8,5]]
    },
    {
        "question": "অনুগ্রহ করে এটা লিখে ফেলো",
        "words": {
          "4": "writes",
          "1": "down",
          "3": "you",
          "2": "write",
          "5": "to",
          "6": "please",
          "7": "this",
          "8": "may",
          "9": "can",
          "10": "it"
        },
        "answers":[[6,2,7,1],[6,2,10,1],[6,2,1,10],[6,2,1,7]]
    },
    {
        "question": "ভাবো, তুমিও উত্তর দিতে পারবে",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "answer",
          "3": "have",
          "2": "thinking",
          "5": "too",
          "6": "can",
          "7": "reply",
          "8": "think",
          "9": "give",
          "10": "answered",
          "11": "and",
          "12": "to"
        },
        "answers":[[8,11,4,5,6,9,1],[8,4,5,6,9,1],[8,11,4,5,6,1],[8,4,5,6,1],[8,4,5,6,7],[8,4,5,6,9,7],[8,11,4,5,6,7],[8,11,4,5,6,9,7]]
    },
    {
        "question": "কিছু বলার আগে দুবার ভাববে",
        "words": {
          "4": "twice",
          "1": "telling",
          "3": "think",
          "2": "tell",
          "5": "you",
          "6": "thinking",
          "7": "to",
          "8": "before",
          "9": "saying",
          "10": "anything",
          "11": "say"
        },
        "answers":[[3,4,8,1,10],[3,4,8,9,10],[3,4,8,5,11,10],[3,4,8,5,2,10],[8,1,10,3,4],[8,9,10,3,4],[8,5,11,10,3,4],[8,5,2,10,3,4]]
    },
    {
        "question": "এটা কি আগে ভেবেছিলে ?",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "before",
          "3": "today",
          "2": "think",
          "5": "were",
          "6": "it",
          "7": "you",
          "8": "thought",
          "9": "did"
        },
        "answers":[[9,7,2,6,1],[9,7,2,6,1,3]]
    },
    {
        "question": "তারা যাবে ভাবছিল",
        "words": {
          "4": "thought",
          "1": "go",
          "3": "had",
          "2": "of ",
          "5": "they",
          "6": "thinking",
          "7": "will",
          "8": "be",
          "9": "were",
          "10": "going",
          "11": "are",
          "12": "to"
        },
        "answers":[[5,9,6,2,10],[5,9,6,12,1]]
    },
    {
        "question": "আমি কখনো এরকম গল্পের কথা ভাবিনি",
        "words": {
          "4": "thought",
          "1": "I",
          "3": "story",
          "2": "of",
          "5": "the",
          "6": "could",
          "7": "think",
          "8": "such",
          "9": "never",
          "10": "not",
          "11": "a",
          "12": "did"
        },
        "answers":[[1,9,4,2,8,11,3],[9,1,4,2,8,11,3]]
    },
    {
        "question": "নিজেকে জানো",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "know",
          "3": "your",
          "2": "self",
          "5": "yourself",
          "6": "learn",
          "7": "knowing",
          "8": "at"
        },
        "answers":[[1,5]]
    },
    {
        "question": "আমি এই লোকটিকে চিনতাম",
        "words": {
          "4": "known",
          "1": "person",
          "3": "know",
          "2": "this",
          "5": "knew",
          "6": "new",
          "7": "knowed",
          "8": "I",
          "9": "had",
          "10": "to"
        },
        "answers":[[8,5,2,1]]
    },
    {
        "question": "সে আমার চেনা",
        "words": {
          "4": "knew",
          "1": "he",
          "3": "me",
          "2": "I",
          "5": "is",
          "6": "am",
          "7": "known",
          "8": "know",
          "9": "to",
          "10": "knows",
          "11": "my",
          "12": "him",
          "13": "has"
        },
        "answers":[[1,5,7,9,3],[2,8,12]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি আমায় চেনো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "did",
          "3": "are",
          "2": "know",
          "5": "I",
          "6": "me",
          "7": "to",
          "8": "do"
        },
        "answers":[[8,4,2,6]]
    },
    {
        "question": "বাসন্তী রান্না করতে জানে",
        "words": {
          "4": "Basanti",
          "1": "cook",
          "3": "cooking",
          "2": "to",
          "5": "knowing",
          "6": "knows",
          "7": "know",
          "8": "how",
          "9": "can"
        },
        "answers":[[4,6,3],[4,9,1],[4,6,8,2,1]]
    },
    {
        "question": "রূপালী রোজ দশটা ইংরাজী শব্দ শেখে",
        "words": {
          "4": "learnt",
          "1": "ten",
          "3": "everyday",
          "2": "on",
          "5": "words",
          "6": "learns",
          "7": "is",
          "8": "Rupali",
          "9": "English",
          "10": "learn",
          "11": "has",
          "12": "learning"
        },
        "answers":[[8,6,1,9,5,3],[3,8,6,1,9,5],[8,6,3,1,9,5]]
    },
    {
        "question": "সে বললো, \"আমি হিন্দি শিখেছি\"",
        "words": {
          "4": "said",
          "1": "learning",
          "3": "had",
          "2": "she",
          "5": "have",
          "6": "learn",
          "7": "am",
          "8": "Hindi",
          "9": "says",
          "10": "learnt",
          "11": "I",
          "12": "told"
        },
        "answers":[[11,5,10,8,2,4],[2,3,4,11,5,10,8],[2,4,11,5,10,8],[11,5,10,8,2,3,4]]
    },
    {
        "question": "সে বলল যে সে ১০ বছর গান শিখেছে",
        "words": {
          "4": "she",
          "1": "that",
          "3": "was",
          "2": "learning",
          "5": "10 years",
          "6": "had",
          "7": "said",
          "8": "learnt",
          "9": "for",
          "10": "says",
          "11": "she",
          "12": "music",
          "13": "has"
        },
        "answers":[[11,7,1,4,6,8,12,9,5],[4,7,1,11,6,8,12,9,5]]
    },
    {
        "question": "তুমি কিছু শেখো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "learnt",
          "3": "did",
          "2": "of",
          "5": "do",
          "6": "anything",
          "7": "are",
          "8": "to",
          "9": "learn",
          "10": "is",
          "11": "something"
        },
        "answers":[[5,4,9,6],[5,4,9,11]]
    },
    {
        "question": "অল্প বিদ্যা খারাপ",
        "words": {
          "4": "learn",
          "1": "bad",
          "3": "in",
          "2": "learning",
          "5": "of",
          "6": "to",
          "7": "little",
          "8": "is"
        },
        "answers":[[7,2,8,1],[2,7,8,1],[6,4,7,8,1]]
    },
    {
        "question": "ক্লাসের ভেতর হেসো না",
        "words": {
          "4": "have",
          "1": "class",
          "3": "not",
          "2": "in",
          "5": "laughing",
          "6": "laughed",
          "7": "laugh",
          "8": "do",
          "9": "the",
          "10": "does"
        },
        "answers":[[8,3,7,2,9,1],[8,3,7,2,1]]
    },
    {
        "question": "শান্তি একটা ভুল উত্তর দিলো আর কবিতা তাতে হেসে দিলো",
        "words": {
          "4": "Shanti",
          "1": "at",
          "3": "wrong",
          "2": "Kobita",
          "5": "laughing",
          "6": "giving",
          "7": "it",
          "8": "a",
          "9": "gives",
          "10": "answer",
          "11": "laughed",
          "12": "gave",
          "13": "and"
        },
        "answers":[[4,12,8,3,10,13,2,11,1,7]]
    },
    {
        "question": "কেন তুমি হাসবে না ?",
        "words": {
          "4": "can",
          "1": "not",
          "3": "will",
          "2": "laughed",
          "5": "be",
          "6": "why",
          "7": "laugh",
          "8": "are",
          "9": "laughing",
          "10": "you"
        },
        "answers":[[6,3,10,1,7],[6,3,1,10,7]]
    },
    {
        "question": "এভাবে হাসতে নেই",
        "words": {
          "4": "laugh",
          "1": "can",
          "3": "to",
          "2": "this",
          "5": "laughed",
          "6": "should",
          "7": "way",
          "8": "laughing",
          "9": "you",
          "10": "not",
          "11": "in"
        },
        "answers":[[9,6,10,4,2,7],[9,6,10,4,11,2,7]]
    },
    {
        "question": "হাসি তোমায় সুখী করে",
        "words": {
          "4": "laughing",
          "1": "you",
          "3": "will",
          "2": "make",
          "5": "laughs",
          "6": "makes",
          "7": "happy",
          "8": "laugh"
        },
        "answers":[[4,6,1,7],[8,6,1,7]]
    },
    {
        "question": "যে বাচ্চা কাঁদে, সে-ই দুধ পায়",
        "words": {
          "4": "baby",
          "1": "milk",
          "3": "is",
          "2": "getting",
          "5": "gets",
          "6": "to",
          "7": "the",
          "8": "only",
          "9": "get",
          "10": "crying"
        },
        "answers":[[8,10,4,5,7,1],[8,10,4,5,7,1],[10,4,8,5,7,1],[8,10,4,5,1],[10,4,8,5,1]]
    },
    {
        "question": "সুরজিৎ তাকে টাকা দেয় নি, তাই সে কেঁদেছিল",
        "words": {
          "4": "Surojit",
          "1": "gave",
          "3": "cries",
          "2": "him",
          "5": "he",
          "6": "give",
          "7": "does",
          "8": "so",
          "9": "cried",
          "10": "not",
          "11": "money",
          "12": "did"
        },
        "answers":[[4,12,10,6,2,11,8,5,9]]
    },
    {
        "question": "সে খবরটা শুনল ও কাঁদলো",
        "words": {
          "4": "hears",
          "1": "news",
          "3": "he",
          "2": "cried",
          "5": "the",
          "6": "was",
          "7": "cryed",
          "8": "heard",
          "9": "heared",
          "10": "was",
          "11": "crying",
          "12": "and"
        },
        "answers":[[3,8,5,1,12,2]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চাটি খেলেই কাঁদে",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "cried",
          "3": "eating",
          "2": "when",
          "5": "cries",
          "6": "it",
          "7": "baby",
          "8": "eats",
          "9": "and",
          "10": "is"
        },
        "answers":[[4,7,5,2,6,8],[2,4,7,8,6,5],[4,7,8,9,5]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চাটা খাবারের জন্য কাঁদছে",
        "words": {
          "4": "baby",
          "1": "cries",
          "3": "food",
          "2": "crying",
          "5": "is",
          "6": "for",
          "7": "the",
          "8": "cried",
          "9": "eat"
        },
        "answers":[[7,4,5,2,6,3]]
    },
    {
        "question": "তুমি গান জানো ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "know",
          "3": "singing",
          "2": "to",
          "5": "do",
          "6": "knows",
          "7": "is",
          "8": "how",
          "9": "sing",
          "10": "you"
        },
        "answers":[[5,10,1,8,2,9],[5,10,1,3]]
    },
    {
        "question": "আমি সবাইকে বলেছিলাম যে তুমি কাল ভালো গেয়েছো",
        "words": {
          "4": "told",
          "1": "you",
          "3": "yesterday",
          "2": "sing",
          "5": "that",
          "6": "on",
          "7": "sung",
          "8": "sang",
          "9": "I",
          "10": "all",
          "11": "well",
          "12": "have",
          "13": "tell"
        },
        "answers":[[9,4,10,5,1,8,11,3],[9,4,10,5,3,1,8,11]]
    },
    {
        "question": "তুমি আজ ভালো গেয়েছো",
        "words": {
          "4": "sing",
          "1": "today",
          "3": "you",
          "2": "singing",
          "5": "are",
          "6": "have",
          "7": "well",
          "8": "to",
          "9": "sung",
          "10": "good"
        },
        "answers":[[3,6,9,7,1],[1,3,6,9,7]]
    },
    {
        "question": "সবাই কি গান গাইতে ভালোবাসে ?",
        "words": {
          "4": "love",
          "1": "everybody",
          "3": "singing",
          "2": "does",
          "5": "is",
          "6": "sing",
          "7": "do",
          "8": "loves",
          "9": "to"
        },
        "answers":[[2,1,4,3],[2,1,4,9,6]]
    },
    {
        "question": "প্রমীলা বেশ ভালো গান করে",
        "words": {
          "4": "singing",
          "1": "well",
          "3": "sang",
          "2": "very",
          "5": "Pramila",
          "6": "good",
          "7": "sings",
          "8": "is",
          "9": "has"
        },
        "answers":[[5,7,2,1]]
    }
]